武漢肺炎既「7日定律」，請大家有定心理準備

呢條定律好簡單
其實佢知你知我知，只係未必諗得好清晰
武肺7日定律就係大約7日潛伏期
今日見到好多人問點解其他國家好似仲嚴重過香港
呢度有答案：因為香港時晨未到

留意返呢...
雖然3-14日潛伏期大家都知啦
但連埋睇醫生再通報再上新聞既時間
約莫7-8日得知就係個norm
可以留意返香港啲確診個案感受下個pattern

（有啲確診個案係長居武漢所以好難知道染病時間，大概睇下下面幾個先）

1月23號新聞：第二宗確診個案的病人是 56 歲的男性香港退休人士，平日健康狀況良好，曾在本月 10 日至 19 日赴武漢探親，期間未有前往市場，也沒有接觸野味，回到香港後沒有發燒及呼吸道病徵，但感到身體不舒服到醫院就診，才確土診武漢肺炎。

1月29號新聞：新增兩宗初步確診感染個案，兩人為一對來自湖北武漢的夫婦，年齡分別為72及73歲，上周三（22日，即武漢封城前）乘搭KA853航班入境香港。

截至1月30日深夜，本港再新增2宗確診個案，其中一位為37歲女病人，現正在伊利沙伯醫院 留院.....她於22日下午接觸了乘坐國泰港龍KA853航班從武漢來港的親友。

岩岩新聞：（1月30日）黃埔花園11期1座有一宗初步確診武漢肺炎個案，患者本月21至23日曾到武漢探親

另外，最近亦有新聞講平均潛伏期：
（中央社華盛頓29日綜合外電報導）針對武漢新型冠狀病毒的最新研究顯示，接觸這種新型病毒後平均約5.2天會出現症狀，但依個人狀況不同，潛伏期也有明顯差異。

——————

心理準備：

根據入境處資料，年三十至年初四回流人數共65萬8千多人（當中有香港人, 指有身分證既, 佔80%，即大陸人約13萬，香港人約52萬）
我當大部分人其實都係初三初四先返香港
依照呢條7日定律，香港武肺情況既嚴重程度
將會係2月2號至2月4號左右表露無遺（如果啲人肯睇醫生）
雖然到時發病既大部分應該唔係武漢人，但由於大陸回流人數數量大，風險仍然極高
加上越近病發，傳染力越高...

在此呼籲，請連登仔及家人自行禁足，
起碼要避過最大風險個幾日（即大約2月1號至2月4號）。
願手足們齊齊整整！

推

自推十連

一

二

三

推巴打有心

推！！

四

五

星期六日實好撚多人出街(1/2-2/2)

亦係袁國勇點解話下星期係高峰期
如果大家有朋友家人好想出街
請解釋俾佢地聽
下星期仲危險過今個星期
說服佢地忍下

我預計係11-14號
兩星期最盡
由初四計

真
好多人都以為依家無乜事
其實只係時晨未到...

成個2月都好關鍵

下2個星期真係唔知會點

11-14號應該係社會開始負荷唔到
今日林鄭話咩9%
其實好多囉
我當個base係兩萬一日啦好未
9%係1800...每日
其實我真係唔知9%即係幾多

六

宜家都仲未開始
亦冇人想開始

賓賓訓完地下再帶返去屋企
不安...

七

八

九

一定要推post
依家啲鋪頭未全面復市
而大家手頭上嘅口罩都差不多消耗晒
潛伏期有大概五至七日真係瀨晒嘢
二月頭呢兩個星期真係關鍵日子
大家要注重衛生避免去人多擠迫嘅地方

十

有用，推唔到照推

最撚危險應該係下星期先啱
好多公司會開始正式開爐

其實呢個病無symptoms
中咗都唔知分分鐘做傳播者

其實都係
呢啲時勢啲人唔燒幾日都唔肯去睇醫生
計多幾日就下星期成個禮拜都好危

即係聽日開始

今次潛伏期都會傳 所以要禁足就要依家開始 唔存在2-4號先禁足

但我好好奇個啲人係咪永遠都唔發病？定身體仲有機會打贏隻病毒？
定過幾個禮拜會突然發作

大家都要小心

勤洗手 唔好卒眼 戴口罩 小出街

如果捱過左 大陸又死傷慘重 對我地黎講應該係好事

My bad
純粹驚講到禁足幾星期好似講廢話咁
所以至少要禁下星期個幾日

我覺得爆左出黎
只係未確定係
或者未驗到

推推

問題係一日唔封關 不斷輸入病毒 作用不大
可以頂得幾多次潛伏期呀

push

真
星期日街邊d賓好撚污糟

721831

正常隔一段時間身體認左隻毒就會殺晒

啱啊 一日唔全面封關 啲人都會不斷湧入嚟

出少兩日街

推！無得home office狗一放工就番屋企拿拿林沖涼，星期六日屋企會分一人去買物資，仲出街唔好玩啦，社區都唔知幾多隱形傳播者。

好似無人話過有病徵先可以傳染比人???

公司仲要人繼續番工 唔番就扣糧

越近發病越具傳染性，春運後下星期為最高風險

踏入二月好驚

下星期好撚多人開始開番工

公司要番工。。。

呢個都係有病徵
冇病徵果隻都唔知點算好

集思廣益點樣可行地減至最低染病風險

其實香港市民防疫強過其他國家好多好多，我話香港市民防疫意識係世界第一都不為過

係咪有案例係潛伏成19日先驗出有武肺?

屋企人仲日日出街玩到夜一夜先返明明停課就係想你留係屋企

拉

其實大陸可能想等夠人一鍋過傳開去

樓主個推論係真正封關既狀態下就起到一定作用

除非你成世都係屋企唔出門囗

潛伏期都有傳染性
所以爆出來之前都要禁足

未計尋日衝返hk嗰批
應該又一堆7~14日

中國有case長達19日...

武漢肺炎疫情持續，近日河南疑似出現一名「無症狀感染者」，一名女子從湖北武漢回家鄉河南安陽過年，19天以來一直沒有發病症狀，但5名親人相繼確診。5名確診患者都沒有在武漢旅遊或居住，女子被懷疑是「隱形病人」，現時接受隔離並進行病毒檢測。國家衛健委專家表示，部分確診患者的密切接觸者中，出現一批無症狀感染者，呼籲市民要戴上口罩，盡量減少近距離接觸。
.....

女子可能年輕未有發病症狀

這5名確診病人都沒有武漢旅遊及居住史，安陽市衛健委稱，仍未確定這5名病人，是被武漢回來的魯姓女子傳染，而魯姓女子已被隔離，進行新型冠狀病毒檢測，結果尚未公布。安陽市疾病預防控制中心表示，估計魯姓女子可能因年輕、身體素質好，而未有發病症狀。

因為體質太好....

［內有口罩link ］運動已完 齊心搶口罩！

麻煩入黎幫手推下

2號搭飛機返黎點算

要番工點避

呢個真

Lm

Diu 我都係

今個星期抖左，明明愈黎愈多人奶野

全面封關至少一段時間 要病發係段時間將佢地隔離 減少傳播 但問題係仲末搵到源頭 又或者悲觀啲睇根本係某世紀病毒渄流 死剩一堆有抗體既人 冇得醫 今次單野明顯唔似咩等夏天就慢慢減輕個隻

好難唔駛
政府唔公布停工停市
唔會有幾多可以俾公司白白停1、2星期

洩漏

你老味忍都忍埋呢幾日

最多落一落樓 就番屋企鳩縮

而家已經係2月1號

Push

我頭先都講咗同一句野

現實版 28 days later

所以全民戴口罩，係防感染者啲飛沫亂咁飛

pish

已經準備好留喺屋企做毒撚

［重溫數字］香港年度人權狀況回顧

唔好出街
大家留番條命呀屌

緊急⚠️⚠️冇人知今日醫護有野搞！！
幫我入去十連！！

「全城集氣撐醫護！！」今日三個行程終極懶人包！我要所有人出嚟集氣！

樓主好有心, 好想屌你個西

潛伏期都會傳染
其實大家已經奶哂罰

想問一下 潛伏期係咪最後一定會病發?
定係唔一定? 有啲人可能中咗 咁啱過到14日
咁就冇事?

高質po 推

三罷

即係生完水痘生蛇咁

我都直覺係咁，多謝有心做統計

留名炒車

Pish

推推 2月3日一齊罷

P

search 傷寒瑪麗 有可能一世唔發病但全身都係病毒
其實蝙蝠果d都係咁，宿主同病毒共存到

我都好想知

其實要講幾多次大家先明，咩7日14日潛伏期係9UP，第一你一日唔封關，呢樣野只會無限LOOP，第二，好多超級帶菌者係無病徵，呢類人多數都係後生仔女，佢地抵抗力強無病發，而家上面好多醫院照X光CHECK到後生仔有肺炎都唔會再用試劑去CHECK係咪非典，只係叫呢D人自己返屋企自我隔離，呢類人好易成為超級帶菌者。

base唔係兩萬, 係大約20萬, 每日.

睇過最長潛伏去到23日

有條日本仔計過大6嘅死亡率每日都係3.1%屌🤔

大陸數據唔洗睇

基本上依家冇一定既答案 因為病毒係會變種
依家所有潛伏期個啲都係靠sars或是之前個幾次病毒爆發既數據做推論 好多野仲係末知之數

重點係2月14情人節
大把情侶要出街食慶祝

。

OH SHIT
咁有冇可能帶菌者唔發病 但接觸過嘅人發

咁既時勢仲出去同人逼同有心情慶祝
衰d講，佢地自己要承受番後果

我身邊啲人個個唔知又係覺得避14日就冇野
連最根本既野反而冇睇到

依家都唔敢出街

手足請小心

Venom

諗起當年03年個都市傳說，有咁上下煙齡嘅人好小中招，因為佢地個肺本身都已經壞壞地

睇啱求幫p牌推

【有圖】希望唔係17k黃絲比人誤導買口罩

大把ON9會出去啦
食完咪開房

自己睇下呢條友講咩，到底有幾多呢D人大家估下。

有啲咩辦法令自己免疫系統聰明啲

巴打 如果我有一個100%既答案比你 我去咗拯救世界啦 只可以答你咩都有可能 依家唯一可以做 肯定答你有效用 就係全面封關 冇其他仲可行方法 比你有乜嘢疫苗 我驚未等到 香港已經死一半人

但林鄭最撚西利就係下星期推班公務員出去死，又要維持基本服務，各部門又可以自行決定係咪延長，有邊一個公務員仲緊既野係完全同市民無關呢？唔返陣間市民投訴又怪個局長署長，所以為免咩鍋就決定返工

日本仔係想推論大陸數據做假

冇咩都唔好出街

推到俾林鄭條閪婆睇

推 手足要身體健康

照X光CHECK到肺炎叫佢自我隔離？會自己好返？

所以早2日已經去超市掃貨嘅人其實一啲都唔on9
今日超市見到大部份米糧已經加咗價

［緊急］香港人！攞返你哋Deadline Fighter嘅精神出嚟！

但其實係咪奶咗嘢嘅人 但未爆出嚟 都會傳染到人？
如果係 唔洗下星期 今日都出事

老細話佢會照返 叫同事coordinate
姐係要返
利申：政府文職 唔洗對客

d人以為一去睇醫生就要隔離

都啱嘅 不過唔識啲專業嘢先問吓
全面封關太遲啦 要黎一早黎咗

認到隻毒即係會發燒

超越喪師級別
係香港蝙蝠俠

我覺得你分析得唔錯

睇晒
但唔係好明點解嗰幾日先係最大風險
最大風險係由初四就開始了吧

果幾日應該係成績表

林鄭好快中招

一家人，最緊要

推 天祐香港

現實啲講 依家封死小人啲 唔封等全港一齊陪葬

返無返大陸咪唔驚

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

我諗三月都唔洗開學

查實冇唔同 一早入晒黎
俾你聽到唔洗錢有得醫 重要PRO啲
你都狗衝咗先
依家就係睇佢哋會唔會係帶菌者

好多同事格離緊 個個返過大陸

銀行都咁閂法
話唔定收咗風
山雨欲來了

日日都有人夠7日
應該唔work

同埋樓主假設個個都係臨入香港境先中招
而唔係本身喺支那已經計緊7日

我都要返 都係唔洗對客

Push.

問題係依家封 當你幾十單 仲有勉強人手隔離
你唔封 成個醫療系統一爆 你到時候唔一定武肺
你有其他病 冇醫生得閒醫你 你都係等死

就算唔洗對客都好大機會影響到對客嗰班，例如郵政停咗派信但都要班內勤返工，內勤唔洗對客呀，但佢地唔返就連EMS都派唔到

不過放心呀，蘋果報咗呀郵政局員工會主席葉錦富話下星期要輪住返去派普通信

其實個邏輯都錯撚哂，停工都係想減少傳播病毒，但EMS就係送上門既，即係話郵差要上門去一啲自我隔離緊既屋企帶啲病毒出黎，再去其他屋企交叉感染，仲有你地記住簽收完要洗手，因為佢地部簽收機都唔知有幾多人掂過

假期留係屋企做Twitter Reddit task

新病毒無往績人知

都係從現有去睇

韓國黑警強行腰斬 撐香港政黨集會 (有片)

保護自己同時,唔好唔記得聽日係 醫管局員工陣線 表決罷工嘅日子

下星期正式啟動

返工=全部中招

睇法一樣
都係2月頭爆
但好多人仲推手足出去做野

仲有依家其實仲係流感高峰期
醫療系統嚴重超負荷

一定仲有人以為係普通感冒 死捱幾日先唔對路

venom

係咪14日

推！有心！詳盡！

醫院照完X光乜都唔能CHECK 就話你唔係非典，比藥方你自己執黎食，叫你自我隔離，問題係，乜而家D醫生咁能勁只係望張XRAY 就知你係咪非典

雖然久陰謀論，但係信唔信?

所以咪話依家係等死狀態 平時急症已經爆到仆晒街
你加埋武肺 一定玩撚完

真攬炒
依家封都唔指幾十單 我諗就算聽日封都好
一定大量人衝關
你睇吓早幾日 好似都萬2人次 只係湖北
未計有啲撚樣去咗上海/廣州再返
20萬 1000個有1個都死啦

你仲未信？反正我一早信19才子了

真心想問 點先唔會中 口罩係咪真係得 若果係飛沫傳播 點解都咁多人中招 真係咁多飛沫飛到去黏膜度?

其實都岩
好難計準
但都係時晨未到啦
再唔封關永世都7日loop啦
不過香港人自己反應得快 成個社會整體上都見少啲人
追蹤傳染軌跡會易啲

做屍體 都冇得簡
唉 咁希望下世
仲生存到嘅人見到香港國啦

見到而家差唔多99%人都有戴口罩係好事，減低社區爆發既機會。武漢人衰在一開始太on9. 當冇事，其他省起碼跟到。希望香港人冇事

其實要保險應該攞盡14日 甚至20日去計

不過真係有可能成個月唔出街咩

人同人講嘢 其實都中啦下話

唔出奇 個個話主要關野味事 但照理有沙士經驗好快會搵到源頭 宿主 之類 但咁似爆到咁耐都冇方法 點都有同實驗室有一定關系 至少個街市同P4咁近 當佢唔係故意 有意外洩流唔出奇

22號好似已有二萬人黎咗？

武漢人由頭到尾都on9
播到全球都係毒

留意番之前有20萬香港人返咗內地度歲
如果話要計到佢哋一個都冇發病 機會率都好微
個病毒咁毒

未計而家都未封關
淨係計你呢20萬人 有1個中都好賴嘢啦

pishhh

佢地好鐘意訓街市附近同埋坐街市地下

2月1-4日 香港會有個『劫』

今日收到朋友一個未能百分百確定既消息，
朋友話佢媽咪信佛教，早幾日有個師傅同佢講，
話算到香港下星期 (2月1-4日) 會有個『劫』，
叫佢通知其他人，帶定兩支水、兩排朱古力同一個口罩出街，冇咩事亦唔好出街，
如萬一有任何事發生，都千奇唔好人走你又走，冷靜搵一個較安全既地方，
唸住「南無阿彌陀佛」，如識唸佛經就唸佛經，
但如果過到呢個星期就應該冇咩事。
同埋呢位師傅舊年亦算過今年中國會有個『劫』，已經應咗。

起碼要避過最大風險個幾日（即大約2月1號至2月4號）

其實有潛伏期既病人都應該可以傳染比人?
利申唔識

好可怕

好驚
咁要返工點算
我都唔想出街

推啊，多謝巴打細心分析

袁國勇都有講香港未來14日係關鍵

武漢肺炎 正式啟動

最慘係如果有一個屋企人中左 其他屋企人都好高風險

都得
但體內病毒量可能未多到周圍傳染
不過上面有巴打提到22號都已經2萬人黎左？_？

希望有專業啲既人分享下睇法啦
好多人已經唔點出門口 就快頂唔住要悶死了
好難困足一個月

堅定流係咪潮文黎
Btw信住先

其實點解有事既全部都係同武漢有關 一係武漢人 一係去左武漢既人

我都咁話。。

留名

臨時政府防疫宣言，全撚部同我入黎

大家有咩事真係唔好出街

Good point

，

推 有心了

Push push

下星期無事都唔好出門口啦咁多位

我今個星期已經開始禁自己出門口

輕輕推多下

連管軼早前篇訪問佢都有提過，佢返去武漢seafood market想幫手揾病毒源頭，點知當地部門極不合作，去到海鮮市場又洗得乾乾淨淨。加埋有P4消息去聯想一啲都唔出奇

但終國好似攬炒自己多啲
如果真係自家品牌係為左咩？
定製完毒唔小心漏出街？

睇漏左
意外洩漏有可能
但如果係佢研究既唔係應該多少了解啲知點醫咩

已決定依兩日唔出街

屌 老細唔肯全面home office
隔日要返去
下星期GG

推 唔該晒

其實係2/2-2/4 發出黎
如果你講7日定律係岩
咁而家出街先係大鑊wor
我有無get錯？

有自家品牌唔出奇，但又唔會用普通人去試，佢有咁多莫須有人質喺手，我覺得呢一刻冇需要又冇必要。我自己覺得如果真係意外漏咗出街一啲都唔奇，大家唔好忘記‘差不多先生’精神或者有有心人去安排呢次‘天災’發生，再加上支共精神，權鬥、欺上瞞下，攪出今日人禍

真
留係屋企做毒撚最抵諗

手足們 頂住

嗰啲一早瀨咗嘢不過佢自己匿埋咋嘛

其實依一刻到14日都高危
話唔埋好多人已中

後生仔秒殺廢老？

呢個帖我都要大大力推推先!!!!!小弟30歲個陣試過連續兩年都係大2月病足成個月講梗係啲流感真係話高峰期都不為過!

教佢讀書

我又諗緊

今日林鄭嗌 唔出門唔洗用口罩

唔出門係咪相等罷工？

當然全民罷工避呢幾日我又覺得ok

推，我個人認為未來七日最關鍵

嘩 條友擺明中咗招不過後生頂得住
見到佢地防疫意識仲低過香港人怪唔之咁大獲

係
樓主諗錯野而已

大鑊就唔係到時先大鑊
回港數字越高就越大鑊（因此會越嚟越大）

屋企未買好糧，要日日出去買外賣
加上口罩、搓手液、濕紙巾未入夠貨嘅點算
冇得唔出街

唔知湖北人成功落到黎香港會唔會預咗自己死硬
狂歡一輪自去就醫

比著普通人知自己死梗都會

我就唔撚驚呀

我老母已經同工人講呢個禮拜唔放假住

好彩無情人

聽日同後日都要去飲
我都想自閉呀

呢幾個月後生仔都食得唔少煙啦

推 香港要守住呀

解釋完高峰期
仲要講埋呢隻病毒係極度容易於家庭入面傳播
(因為生活上經常密切接觸）
為左成家著想
非必要都唔好出街

我晚晚都有合埋眼同佢哋備課

沙士個時HA有無停到SOPD？幾L時停呀！

有冇人覺得自己就黎死

定係就世界末日咁

有乜特別病徵

最近難得高質分析

黑心企業仲未比人留家

人體免疫都係7-14日，捱得過生捱唔過死。

要降低風險，4號再起計14日内唔出街最穩陣。

今日有撐醫護行動，
大家出去盡量做好防護措施

⚠️最後4個鐘喇⚠️
我哋嘅盟友美國人🇺🇸真係睇住白宮聯署嚟做嘢，✅通過人權法、🚫禁止武器出口等

白宮聯署：香港真普選計劃
快啲簽爆佢！！

⚠️簽完記得確認返電郵⚠️

多謝巴打分析

攬炒時機將至
大家將於天國再會

政府仲好笑，下個星期叫人返去攬炒

個感染人數多左 就會有好多隱形既超級傳播者

汕頭有11宗家庭爆發 傳染者係無病徵

但係2/1我要出去覆診唔通唔去？

認真咩，幾多人連個罩都未戴好

唔係個個姐姐咁聽話，我姐姐點都要出去

Logic冇錯
但都係要封關啊淋病月娥！

大家咁話

天賜後生殺廢老既利器

lm

你仲去飲

禁足

推 手足身體健康

612 721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

頂 公司仲要人返工
想請假唔想同佢地一齊死

屌 銀行前線日日都要返

咁又唔係咁講，雖然唔封關個所謂潛伏期的確係會無限loop，但年初三初四係啲人由中國返香港既高峰，以中招既機會率嚟講而家呢兩星期真係會大啲

潛伏期 已經有傳染性，咁講其實早幾日已經開始左

大家幫手呼籲全民同我哋醫護一齊下星期罷工！
多人病發時傳染率更高，如果香港市民可以做到自我隔離，唔好俾果班去完大陸番黎又周街走/開始有病徵去求醫但又隱瞞TOCC嘅自私精傳染到
若果有更多真香港人染病，醫護會更加難的起心肝搞工業革命，因為我哋真係唔會想放棄照顧香港人

唔封關。。。咩定律都無用

保命

係中蕉初期病毐未引致本身免疫系統自我攻擊，所以未有病徴，但已有足夠病毒🦠可以傳染給別人🥶😱

多謝提點，之前無留意添。

高峰期就會下星期開始，留意一下廣東省感染人數，日日過百咁上，你去到下星期呢班自由行又落黎，又要LOOP過14日。
真係屌你老母林鄭。

在此呼籲所有情侶請買兩塊牛排返屋企蠋光晚餐

然後滴蠟play

條數唔岩wor
唔係應該而家起計咩
d人係支那番左黎
就係危險

屋企有人去過湖北 但唔係市區 係農村 為安全起見叫佢隔離 佢唔肯 我地唔返屋企避開佢一陣 佢話我地自私

其他國家係連戴都唔戴

原來疫情咁嚴重都仲有40萬人返大陸探親

仲係P牌，但都推

tui

721 831 101 1111

你哋做得好啱
自私嘅係佢
叫佢唔好出街害人呀

大家都要少d出街

【香港唔好放棄！】白宮聯署：香港真普選計劃，欠33,987，2月1日截止，最後12小時！

下星期返工了

Agger

On9分析。。

無得唔去 一個老師 一個男朋友家姐

Push!!!!!!!

要出街拎口罩
不過有口罩拎到算係咁：（

Stay safe

唔出街在家做帶氧運動洗肺。
邊個可以5分鐘空中踩單車200下?

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

【香港唔好放棄！】白宮聯署：香港真普選計劃，欠33,987，2月1日截止，最後12小時！

咁一定係愈後愈大鑊
345只係開始

如果真係新年中嘅，應該聽日就奶野

驚冇症狀咁傳比屋企人

但公司要聽日正常返工

公司分兩批 一半番公司 一半home office 一星期rotate一次 咁啱我就係下星期番公司個批

7日係個norm, 因為測試要大約7日先知結果去confirm

唔好問我點解知

推呀

啲人以為風平浪靜
係時候推下post

幫推

今日至初九
依家坐底幾日

至少都要睇情況到十四呀

如果屋企人要出街買餸，可以點算？

利申:佢出街一定戴口罩

今日，一個巴士，兩個旺角站，倒地

入隔離營有冇得玩電話?

尋日出去補充下啲乾糧見到成街人 嚇親

真心希望你錯

香港17號都無乜野既話先叫安全

中

呢個Post 要推返上熱門

如果及早封關咪易control lor屌

樓主犀利

講笑搵第二樣啦關都未封哂呀

PUSH

屌 好驚 希望香港大步欖過

香港市民嘅防疫意識關封關乜撚野事啊傻閪

死了1個